「老婆，這就是台灣！」 日本社長背妻骨灰壯遊迷路

「老婆，這就是台灣！」日本宮城縣67歲山田姓男子，為了讓已故的妻子看見台灣的美麗，日前背著妻子骨灰壯遊台灣，騎機車前往宜蘭的圖中迷路，因而求助石碇分駐所，員警細心款待，更為他覓得住宿的旅館，山田則在短暫休息後繼續踏上旅程。

據瞭解，山田在宮城仙台是資源回收業的社長，聽聞台灣美景已久，便想帶著已故的妻子親身體會台灣的美麗，於是將妻子的骨灰綁在身上，騎機車在台灣旅行，但從石碇騎到宜蘭的路上卻不慎迷路，只好求助當地分駐所。

石定分駐所所長陳亮溦說，山田當時將摩托車停在分駐所門口，上前詢問才知道是來自日本的背包客，但山田不會說中英文，幸好員警有安裝即時對話翻譯的軟體，雙方才能互相溝通。

警察招待山田一起用晚餐，還泡了台灣的烏龍茶一起喝，原想請他在所內暫宿一夜，隔日再前往宜蘭，山田則不斷對員警的熱情與招待表達謝意，但不願打擾員警值勤，於是揮手向員警告別，前往警方幫山田找到的旅館下榻。

陳亮溦則說，山田夫妻的恩愛感動了所有人，希望山田先生已故的太太能夠看到臺灣的美，也撫慰山田先生失去妻子難過的心。

原想請他在所內暫宿一夜，隔日再前往宜蘭，山田則不斷對員警的熱情與招待表達謝意，但不願打擾員警值勤，於是揮手向員警告別，前往警方幫山田找到的旅館下榻。

立立

台灣，最美的風景是淫

請你訓警署 邊個肯呀

應該介紹台灣淫娃比佢

等佢早日忘記喪妻之痛

台灣式打飛機

宜蘭純樸啲
佢應該去新北先有

鬼佬：這就是中國